---
title: "Gitlab 通知訊息與 Google Chat 聯通"
description: "Gitlab 有提供發送訊息通知到 Google Chat 的方法."
image: "../../public/blogs/gitlab.png"
publishedAt: "2024-04-09"
updatedAt: "2024-04-09"
author: "Eugene"
isPublished: true
tags:
  - gitlab
---

之前有遇到 Gitlab 上跑 CI/CD 時間有點久。CI/CD 跑完了之後沒有收到通知不知道成功或是失敗。
Gitlab 有提供發送訊息通知到 Google Chat 的方法。

1.  首先，到自己 Group 底下的 Group-level integration management 下找 Google Chat (Settings => Integrations 就可以到 Group-level integration management 了)

    <Image src="/blogs/7537086/7569763.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

2.  點選右上角的 Use default settings 將其換成 Use custom settings

    <Image src="/blogs/7537086/7569770.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

3.  Trigger 以下的會是觸發通知的事件選擇

    <Image src="/blogs/7537086/7504222.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

4.  滑到底部會看到 Webhook

    <Image src="/blogs/7537086/7471534.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

5.  webhook 的資訊需要在 Google chat 群組內獲得

    <Image src="/blogs/7537086/7471540.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

6.  點選群組名稱會彈出一個下拉視窗，點選「Apps and integrations」後會看見以下畫面

    <Image src="/blogs/7537086/7471546.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

7.  在右下角點選 Add webhooks。然後，將名稱和想要顯示的頭像圖片寫上。再點擊 Save

    <Image src="/blogs/7537086/7537104.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

8.  接著會出現新增後的樣子。複製連結後將其貼至 Gitlab webhook 上即可

    <Image src="/blogs/7537086/7504231.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

> 參考資源:
> * [Send gitlab notification to google chat in 3 minutes](https://medium.com/gravel-engineering/send-gitlab-notification-to-google-chat-in-3-minutes-f81f6a92ac3a)
> * [Stay Updated with Notifine: The Reliable GitLab Telegram Bot](https://medium.com/@mhkafadar/stay-updated-with-notifine-the-reliable-gitlab-telegram-bot-217b302d4f63)
